（鄉黑之火）八鄉山火附近狗場百多隻貓狗撤離

【Now新聞台】重陽節多區發生山火，其中八鄉林村郊野公園的山火一度逼近大江埔一所狗場，百多隻貓狗需要撤離。

消防員接報到場，拖喉徒步上山，向山邊草叢射水，防止山火蔓延。

八鄉大江埔一所狗場負責人凌晨在網上呼籲，稱山火逼近，場內約150隻狗及30隻貓需撤離到安全位置，大批義工響應，帶同鐵籠及寵物箱到場，將貓狗搬上貨車，送往另一所狗場。

八鄉林村郊野公園的山火在凌晨時分仍未撲熄，火乘風勢不斷蔓延，出現大約四百米火線，消防員用山草拍及背泵撲救。